<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>tecnologia on Daniely Silva</title>
    <link>http://danielysilva.com.br/blog/tags/tecnologia/</link>
    <description>Recent content in tecnologia on Daniely Silva</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Jul 2025 13:33:56 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://danielysilva.com.br/blog/tags/tecnologia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Quebrando a cabeça com Dvorak</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2025-07-22-quebrando-a-cabeca-com-dvorak/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:33:56 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2025-07-22-quebrando-a-cabeca-com-dvorak/</guid>
      <description>Já conhecia o leiaute de teclado Dvorak, mas ainda não tinha procurado saber mais sobre. Resumindo um pouco, se trata de um teclado voltado para a eficiência e menor necessidade de movimentar os dedos. Se voltarmos no tempo, as primeiras máquinas de escrever seguiam a ordem alfabética, o que resultava que os tipos se enroscavam o tempo todo. Em 1868, Christopher Sholes vendeu a patente de máquina de escrever à Remington com o padrão Qwerty, no qual afastou as letras mais usadas da língua inglesa para evitar os enroscos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meu tributo ao ePUB</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/2025-05-01-meu-tributo-ao-epub/</link>
      <pubDate>Thu, 01 May 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/2025-05-01-meu-tributo-ao-epub/</guid>
      <description>O formato que já tem quase duas décadas, desde 2007, e é padrão mais moderno para livros digitais. É um formato aberto, substituindo outros com o mesmo propósito. ePUB é um acrônimo em inglês para publicação eletrônica; é auto-explicativo: um formato de arquivos voltado para a leitura em telas. O texto então se ajusta ao tamanho da tela e é totalmente personalizável, podendo-se alterar o estilo da fonte e seu tamanho, assim como espaçamento entre linhas e a margem.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relato de 2 semanas usando o celular em preto e branco</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2025-04-29-relato-de-duas-semanas-usando-o-celular-em-preto-e-branco/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2025-04-29-relato-de-duas-semanas-usando-o-celular-em-preto-e-branco/</guid>
      <description>Por que usar o celular em preto e branco, no que isso vai acrescentar? Tirei essa ideia do Ideias de Chirico e do Manual do Usuário, que publicaram Um mundo em preto e branco e Pessoas estão tirando as cores da tela do smartphone para usá-lo menos.
O motivo principal é reduzir distrações. Os sites e aplicativos no nosso celular competem entre si para ver qual vai mais se destacar, cada um roubando nossa atenção por mais tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 de abril: dia do CSS pelado</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/2025-04-09-dia-do-css-pelado/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/2025-04-09-dia-do-css-pelado/</guid>
      <description>Pelo Manualdousuário.net descobri ser o Dia do CSS Pelado (CSS Naked Day).
Só uma brincadeira. Parece despropositado, mas qual o problema, se uma brincadeira não precisa de propósito? Mas há um: por algumas horas, prestar tributo aos antigos padrões da web, valorizando-se o HTML e a importância da hierarquia na web.
Ah, e o pelado se diz porque a linguagem CSS, que tanto já me quebrou a cabeça, equivale à roupa do website!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biênio do site</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-18-bienio-do-site/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-18-bienio-do-site/</guid>
      <description>Hoje, o domínio deste site completa 2 anos no Registro.br. Escrevo isto muito inspirada na publicação de mesmo tipo de Gmgall.net, 2 Anos de Site. Curioso pensar que os nossos sites têm quase a mesma idade, porque, dado que ele me ajudou muito na criação deste, pensava que o seu fosse bem mais antigo (embora, como ele mesmo relata, o domínio já estivesse registrado há mais de 10 anos).
No meu caso, não demorei muito pra ter o site a partir do registro do domínio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RSS: sorrindo para uma possibilidade</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-01-07-rss-sorrindo-para-uma-possibilidade/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-01-07-rss-sorrindo-para-uma-possibilidade/</guid>
      <description>O RSS sempre foi algo de nicho, sobretudo num tempo em que a própria internete era um nicho. Foi uma tremenda inovação em tempos de sites estáticos &amp;ldquo;artesanais&amp;rdquo; e de conexões lentas. Imagine reunir num só lugar todos os sites e blogues, eventualmente podendo descarregar o s conteúdos para ler diretamente no agregador sem se preocupar com a conexão.
Só que a adoção do protocolo foi interrompida pelas redes sociais modernas e, em parte, pelo encerramento do Google Reader em 2013.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotorreflexão em aceleração</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2023-05-29-fotorreflexao-em-aceleracao/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2023-05-29-fotorreflexao-em-aceleracao/</guid>
      <description>Às vezes, é preciso desacelerar e simplesmente tomar um ar. Vivemos numa compulsão pela produtividade que perpassa os vários campos das nossas vidas, até o momento em que a lógica produtiva sai de onde não deveria sair: do trabalho.
Com a Fotografia não poderia ser diferente. Nunca houve tantos fotógrafos como os há hoje. Indivíduos de todas as classes sociais levam consigo um telefone inteligente dotado de câmera e conectado à internete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datilografando uma história: a sobrevida das máquinas de escrever</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2021-04-10-datilografando-uma-historia/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2021-04-10-datilografando-uma-historia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://danielysilva.com.br/img/blog/datilografando_uma_historia1.png&#34; alt=&#34;Recorte de máquina de escrever verde vista de cima&#34; title=&#34;Olivetti Dora, o verde predomina&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A companhia Godrej &amp;amp; Boyce, a última fábrica de máquinas de escrever do mundo, teve o fechar de suas portas em 2011, em Mumbai, na Índia. O fim de uma era?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
