<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>cidade on Daniely Silva</title>
    <link>http://danielysilva.com.br/blog/tags/cidade/</link>
    <description>Recent content in cidade on Daniely Silva</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://danielysilva.com.br/blog/tags/cidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Guarapiranga</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2024-10-19-guarapiranga/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2024-10-19-guarapiranga/</guid>
      <description>
        
        &lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://danielysilva.com.br/img/blog/guarapiranga.jpg&#34; alt=&#34;Ave em primeiro plano sobre um toco de madeira; ao fundo, ilhéu em represa, tarde nublada&#34; title=&#34;Olhares à Guarapiranga&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seu Deco e Seu Fernando. Não se trata de ribeirinhos porque cresceram às margens da represa, não de uma clássica ribeira brava do Amazonas. Guarapiranga: do tupi clássico, lugar dos guarás vermelhos, a ave que nasce negra como a noite e enrubesce ao longo da vida.&lt;/p&gt;
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelas curvas do Cone Sul</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/viagem/2023-08-22-pelas-curvas-do-cone-sul/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/viagem/2023-08-22-pelas-curvas-do-cone-sul/</guid>
      <description>
        
        Numa rápida e corrida viagem pelo Cone Sul, quase me perdi conhecendo quase todas as suas capitais. Se ainda me faltam a Pacífica Santiago do Chile e la Asunción de Paraguay, não me faltam lembranças de Floripa, Buenos Aires, Montevideo, Porto Alegre e Curitiba, com direito às capitais departamental e provincial Colonia del Sacramento e Córdoba.
Deixei o Terminal Rodoviário Tietê numa noite de 2 de maio, com mochila tão pesada quanto a carga de trabalho de um ano de espera pelas férias.
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O verme rói a carne, a terra mói o osso e a chuva corrói o jazigo</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2021-08-04-o-verme-roi-a-carne-a-terra-moi-o-osso-e-a-chuva-corroi-o-jazigo/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2021-08-04-o-verme-roi-a-carne-a-terra-moi-o-osso-e-a-chuva-corroi-o-jazigo/</guid>
      <description>
        
        A relação de cada um com os cemitérios é sempre um caixa de surpresas: uns sentem medo, outros os veneram e outros buscam ali a paz. Essa impressão é construída não só social e culturalmente, mas depende também da história de vida e o que cada um passou nos cemitérios.
Durante minha formação, meus pais sempre tiveram um respeito exagerado com relação aos cemitérios. Após chegar em casa, sempre fui orientada a tirar os sapatos e tomar um banho, com as icônicas frases “tô com pé de cemitério” e “tô com roupa de cemitério”.
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
