<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>história on Daniely Silva</title>
    <link>http://danielysilva.com.br/blog/tags/hist%C3%B3ria/</link>
    <description>Recent content in história on Daniely Silva</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Sun, 18 May 2025 00:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://danielysilva.com.br/blog/tags/hist%C3%B3ria/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Olhando pra dentro do Brasil</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-05-18-olhando-pra-dentro-do-brasil/</link>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-05-18-olhando-pra-dentro-do-brasil/</guid>
      <description>E por mim confesso que tinha o maior acanhamento em mostrar o sertão na quadra seca ao pessoal da Bahia para baixo. Só depois que conheci a nudez do outono e inverno em outros latitudes foi que perdi a cerimônia. Esse negócio de mata tropical, permanentemente verde úmida, é coisa de subdesenvolvido, que não conhece as alternativas das estações; para eles é sempre uma coisa só. Mas nas terras civilizadas da Europa e Norte-América, o ritmo é no tempo certo, e ninguém na Alemanha ou na Escócia se lembraria de ter vergonha de mostrar aos de fora a nudez das árvores ou a grama queimada e morta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13 de maio: os bastidores dos dias de maior ansiedade na nossa história</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-05-13-os-bastidores-dos-dias-de-maior-ansiedade-na-nossa-historia/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-05-13-os-bastidores-dos-dias-de-maior-ansiedade-na-nossa-historia/</guid>
      <description>A extinção do elemento servil, pelo influxo do sentimento nacional e das liberalidades particulares, em honra do Brasil, adiantou-se pacificamente de tal modo que é hoje aspiração aclamada por todas as classes, com admiráveis exemplos de abnegação da parte dos proprietários. Quando o próprio interesse privado vem espontaneamente colaborar para que o Brasil se desfaça da infeliz herança que as necessidades da lavoura haviam mantido, confio que não hesitareis em apagar do direito pátrio a única exceção que nele figura em antagonismo com o espírito cristão e liberal das nossas instituições.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
