<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>causos on Daniely Silva</title>
    <link>http://danielysilva.com.br/blog/tags/causos/</link>
    <description>Recent content in causos on Daniely Silva</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 14 Apr 2025 18:39:43 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://danielysilva.com.br/blog/tags/causos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sombrinhas</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-04-14-sombrinhas/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 18:39:43 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-04-14-sombrinhas/</guid>
      <description>A seca era braba, até incomum para aquele setor da Chapada. Foi nalgum momento antes de 1953 que o rio que corta Caraguataí secou totalmente, o que dizem nunca ter acontecido antes.
O padre Venâncio conseguiu reunir metade do distrito ao final da tarde para clamar aos céus pela chuva esperançada. Os fiéis chegaram cedo e lá ficaram à espera do vigário.
— Vocês são uns incrédulos!, todos se sobressaltaram ao ver o padre colérico; ele continuou: — Viemos nos reunir para rezar pela chuva e, tirando aquele menino ali, ninguém mais trouxe uma sombrinha!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Água perdida</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-26-agua-perdida/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-26-agua-perdida/</guid>
      <description>Meu tio não viveu para ver a explosão das inteligências artificiais generativas, mas sempre gritava ao Google para que lhe mostrasse o cemitério de Bezerros. A assistente de voz, hoje Gemnini, não entendia e ele berrava ainda mais alto. Bruto no trato com pessoas, animais e robôes, ele nem chegou a tentar pedir para ver o cemitério da cidade vizinha a Bezerros, Sairé.
Vitimado pela poítica genocida de Jair Messias Bolsonaro na pandemia, ele não viveu para conhecer o Gemini, o ChatGPT e o DeepSeek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seu Geni</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-02-04-seu-geni/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-02-04-seu-geni/</guid>
      <description>Crônica inspirada nos relatos de meu tio. Gosto de escutar suas histórias, tenho compilados seus principais causos.
— Papai diz que você trabalha bem, mas que é muito amoado.
Isso dizia o filho do Geni. Nesse dia em diante, não trabalhei mais para ele. Aliás, teve só mais uma vez, na Semana Santa de 1972.
Era costume matar o boi para a Páscoa na quarta-feira ou, no máximo, na Quinta Santa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
