<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Resenhas on Daniely Silva</title>
    <link>http://danielysilva.com.br/blog/categories/resenhas/</link>
    <description>Recent content in Resenhas on Daniely Silva</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Jul 2025 13:33:56 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://danielysilva.com.br/blog/categories/resenhas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Quebrando a cabeça com Dvorak</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2025-07-22-quebrando-a-cabeca-com-dvorak/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jul 2025 13:33:56 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2025-07-22-quebrando-a-cabeca-com-dvorak/</guid>
      <description>Já conhecia o leiaute de teclado Dvorak, mas ainda não tinha procurado saber mais sobre. Resumindo um pouco, se trata de um teclado voltado para a eficiência e menor necessidade de movimentar os dedos. Se voltarmos no tempo, as primeiras máquinas de escrever seguiam a ordem alfabética, o que resultava que os tipos se enroscavam o tempo todo. Em 1868, Christopher Sholes vendeu a patente de máquina de escrever à Remington com o padrão Qwerty, no qual afastou as letras mais usadas da língua inglesa para evitar os enroscos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Relato de 2 semanas usando o celular em preto e branco</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2025-04-29-relato-de-duas-semanas-usando-o-celular-em-preto-e-branco/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Apr 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2025-04-29-relato-de-duas-semanas-usando-o-celular-em-preto-e-branco/</guid>
      <description>Por que usar o celular em preto e branco, no que isso vai acrescentar? Tirei essa ideia do Ideias de Chirico e do Manual do Usuário, que publicaram Um mundo em preto e branco e Pessoas estão tirando as cores da tela do smartphone para usá-lo menos.
O motivo principal é reduzir distrações. Os sites e aplicativos no nosso celular competem entre si para ver qual vai mais se destacar, cada um roubando nossa atenção por mais tempo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oeste Outra Vez (2024): um faroeste brasileiro em Goiás</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2025-04-27-oeste-outra-vez-2024-um-faroeste-brasileiro-em-goias/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 13:11:33 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2025-04-27-oeste-outra-vez-2024-um-faroeste-brasileiro-em-goias/</guid>
      <description>Direção: Érico Rassi; Produção: Cristiane Miotto e Lidiane Reis; Elenco: Ângelo Antônio é Totó; Babu Santana é Durval; Rodger Rogério é o capanga; Antônio Pitanga é o primo ermitão; Estreia: 2024 no Festival de Gramado; Lançamento nacional: 27 março de 2025. Oeste Outra Vez se propõe a ser um faroeste tropical, mas é muito mais do que isso. Inclusive, imaginava encontrar mais ação, em se tratando de um filme do tipo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resenha d&#39;O Mulato (1881), Aluisio Azevedo</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2025-04-27-resenha-d-o-mulato-aluizio-azevedo-1881/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 13:10:26 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2025-04-27-resenha-d-o-mulato-aluizio-azevedo-1881/</guid>
      <description>Há tempos quis resenhar o romance O Mulato, publicado em 1881, de Aluisio Azevedo. Acontece que o tempo passou e me fui esquecendo do livro; já não estava tão fresco na memoria, de sorte que ainda tenho as minhas fichas dessa obra que, passe o tempo que passe, segue inesquecível. Não ia me arrepender se tivesse que reler!
Foi o segundo romance publicado pelo escritor maranhense, bem antes do consagrado O Cortiço.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Auto da Compadecida 2 (2024): o filme que ninguém pediu mas todo mundo viu</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2025-01-07-o-auto-da-compadecida-2-o-filme-que-ningu%C3%A9m-pediu-mas-todo-mundo-viu/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2025-01-07-o-auto-da-compadecida-2-o-filme-que-ningu%C3%A9m-pediu-mas-todo-mundo-viu/</guid>
      <description>O Auto da Compadecida 2 é o filme que ninguém pediu, mas todo mundo viu. Vale mais a pena entendê-lo como releitura que como sequência: de fato, ele não trouxe nada de novo, a não ser novos cenários e um novo contexto, mas as piadas são, num geral, as mesmas. E isso não é dizer que não tenha me divertido assistindo ao filme! Vale notar que aqui o drama é bem menos presente que no filme original.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resenha de História do Cerco de Lisboa (1989), Saramago</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2024-05-22-resenha-de-historia-do-cerco-de-lisboa-1989/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2024-05-22-resenha-de-historia-do-cerco-de-lisboa-1989/</guid>
      <description>Ler Saramago é, para mim, uma experiência que remete à de ler a brasileira Clarice Lispector: começo com raiva por não entender nada, perdida em divagações; em seguida, começo a entender a trama e, afinal, mergulho de cabeça e me afogo ao terminar a leitura. Nem tudo precisa ser entendido, é o que sempre diz a modernista em suas obras, pois mais importante é sentir. Não sei se o português diz o mesmo, mas tenho impressão semelhante, embora o ache suficientemente menos hermético do que a sua colega brasileira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resenha de Pedaços da Fome (1963), Carolina Maria de Jesus</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2022-04-30-resenha-de-pedacos-da-fome/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2022-04-30-resenha-de-pedacos-da-fome/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;A Felizarda&lt;/em&gt;, publicado em 1963 sob o título de &lt;em&gt;Pedaços da Fome&lt;/em&gt;, mostra-se uma obra particularmente representativa da produção literária de Carolina Maria de Jesus, começando pelo fato de se tratar de um romance. Isso por que em Casa de Alvenaria (1961, reeditado em 2021), Carolina deixa explícito seu descontentamento em continuar a escrever diários.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
