<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Resenhas on Daniely Silva</title>
    <link>http://danielysilva.com.br/blog/categories/resenhas/</link>
    <description>Recent content in Resenhas on Daniely Silva</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://danielysilva.com.br/blog/categories/resenhas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>O Auto da Compadecida 2 (2024): o filme que ninguém pediu mas todo mundo viu</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2025-01-07-o-auto-da-compadecida-2-o-filme-que-ningu%C3%A9m-pediu-mas-todo-mundo-viu/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2025-01-07-o-auto-da-compadecida-2-o-filme-que-ningu%C3%A9m-pediu-mas-todo-mundo-viu/</guid>
      <description>
        
        O Auto da Compadecida 2 é o filme que ninguém pediu, mas todo mundo viu. Vale mais a pena entendê-lo como releitura que como sequência: de fato, ele não trouxe nada de novo, a não ser novos cenários e um novo contexto, mas as piadas são, num geral, as mesmas. E isso não é dizer que não tenha me divertido assistindo ao filme! Vale notar que aqui o drama é bem menos presente que no filme original.
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resenha de História do Cerco de Lisboa (1989), Saramago</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2024-05-22-resenha-de-historia-do-cerco-de-lisboa-1989/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2024-05-22-resenha-de-historia-do-cerco-de-lisboa-1989/</guid>
      <description>
        
        Ler Saramago é, para mim, uma experiência que remete à de ler a brasileira Clarice Lispector: começo com raiva por não entender nada, perdida em divagações; em seguida, começo a entender a trama e, afinal, mergulho de cabeça e me afogo ao terminar a leitura. Nem tudo precisa ser entendido, é o que sempre diz a modernista em suas obras, pois mais importante é sentir. Não sei se o português diz o mesmo, mas tenho impressão semelhante, embora o ache suficientemente menos hermético do que a sua colega brasileira.
      </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resenha de Pedaços da Fome, Carolina Maria de Jesus</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2022-04-30-resenha-de-pedacos-da-fome/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2022-04-30-resenha-de-pedacos-da-fome/</guid>
      <description>
        
        &lt;p&gt;&lt;em&gt;A Felizarda&lt;/em&gt;, publicado em 1963 sob o título de &lt;em&gt;Pedaços da Fome&lt;/em&gt;, mostra-se uma obra particularmente representativa da produção literária de Carolina Maria de Jesus, começando pelo fato de se tratar de um romance. Isso por que em Casa de Alvenaria (1961, reeditado em 2021), Carolina deixa explícito seu descontentamento em continuar a escrever diários.&lt;/p&gt;
      </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
