<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>brasilidade on Daniely Silva</title>
    <link>http://danielysilva.com.br/blog/tags/brasilidade/</link>
    <description>Recent content in brasilidade on Daniely Silva</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2025 20:04:11 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://danielysilva.com.br/blog/tags/brasilidade/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Poesia: Ares de Setembro</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/poesia/2025-02-25-poesia-ares-de-setembro/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 20:04:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/poesia/2025-02-25-poesia-ares-de-setembro/</guid>
      <description>Fartos d’ares infernais
Num seco ypê que perece
Cada acre galho floresce
Em meio a secas invernais
Entre a poeira que respiro
Com peito por ar sedento
Que busca lírico alento
Nas cores que me inspiro
Também a sibipiruna
Revivendo o amarelo
e colorido anelo
Sobre a passada lacuna
Lanço uma nova memória
Desta futura história
Escrito aos 9 de agosto de 2022.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seu Geni</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-02-04-seu-geni/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-02-04-seu-geni/</guid>
      <description>Crônica inspirada nos relatos de meu tio. Gosto de escutar suas histórias, tenho compilados seus principais causos.
— Papai diz que você trabalha bem, mas que é muito amoado.
Isso dizia o filho do Geni. Nesse dia em diante, não trabalhei mais para ele. Aliás, teve só mais uma vez, na Semana Santa de 1972.
Era costume matar o boi para a Páscoa na quarta-feira ou, no máximo, na Quinta Santa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Poesia: Pinga no Brasil</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/poesia/2025-02-03-poesia-pinga-no-brasil/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Feb 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/poesia/2025-02-03-poesia-pinga-no-brasil/</guid>
      <description>Como é que pode a cachaça
Ser assim tão ambivalente?
A pergunta alguém lhe faça!
É u’a bebida quente
Mas é doce ou amarga?
Ninguém resistiu
A memória apaga
Ela é do Brasil
E o Brasil é dela
É que isso a Europa não tem
Pinga sem ficar sequela:
pode ser com limão ou sem
Coisa de novela
É uma panaceia
Coisa milagrosa:
traz cada ideia…
Tão revigorosa,
tal como é sagrada</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nikkei</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-01-28-nikkei/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-01-28-nikkei/</guid>
      <description>Sim, senhor, o japonês bateu no peito pra dizer que é brasileiro.
E, afinal, ele o é. Aqui vigora o jus solis para quem nasce um palmo pra dentro dos limites desta ilha mística que é Hy-Brazil. Todo país é artificial. Estado não nasce em árvore. Mas não é Brasil uma árvore?
Aquele comerciante nikkei, ao lado da anciã sua mãe, esta sim nascida talvez em Kyoto ou numa colônia puríssima em Pereira Barreto, negava-se a fazer negócio com empresas que não respeitam o nosso povo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Microconto: Exorcismo Neobrasileiro</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/microcontos/2025-01-15-microconto-exorcismo-neobrasileiro/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jan 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/microcontos/2025-01-15-microconto-exorcismo-neobrasileiro/</guid>
      <description>Carlos só fazia beber e fumar. O pastor Jorginho tirou o Demônio do seu corpo. Muito obrigado, pastor, disse o Demônio.
Escrito aos 11 de julho de 2024.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O Auto da Compadecida 2 (2024): o filme que ninguém pediu mas todo mundo viu</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2025-01-07-o-auto-da-compadecida-2-o-filme-que-ningu%C3%A9m-pediu-mas-todo-mundo-viu/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2025-01-07-o-auto-da-compadecida-2-o-filme-que-ningu%C3%A9m-pediu-mas-todo-mundo-viu/</guid>
      <description>O Auto da Compadecida 2 é o filme que ninguém pediu, mas todo mundo viu. Vale mais a pena entendê-lo como releitura que como sequência: de fato, ele não trouxe nada de novo, a não ser novos cenários e um novo contexto, mas as piadas são, num geral, as mesmas. E isso não é dizer que não tenha me divertido assistindo ao filme! Vale notar que aqui o drama é bem menos presente que no filme original.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pelas curvas do Cone Sul</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/viagem/2023-08-22-pelas-curvas-do-cone-sul/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Aug 2023 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/viagem/2023-08-22-pelas-curvas-do-cone-sul/</guid>
      <description>Numa rápida e corrida viagem pelo Cone Sul, quase me perdi conhecendo quase todas as suas capitais. Se ainda me faltam a Pacífica Santiago do Chile e la Asunción de Paraguay, não me faltam lembranças de Floripa, Buenos Aires, Montevideo, Porto Alegre e Curitiba, com direito às capitais departamental e provincial Colonia del Sacramento e Córdoba.
Deixei o Terminal Rodoviário Tietê numa noite de 2 de maio, com mochila tão pesada quanto a carga de trabalho de um ano de espera pelas férias.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bolsonaro é Treze</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2022-10-29-bolsonaro-e-treze/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2022-10-29-bolsonaro-e-treze/</guid>
      <description>Numa dessas anedotas que põem em dúvida a sabedoria humana, às portas de uma Zona Eleitoral, gritos enfurecidos rompiam a monotonia:
— Bolsonaro é Treze!
Como a comunicação humana é proporcionalmente limitada pela capacidade de incompreensão, pra não dizer ignorância, não muito tempo depois alguém já alegava defeito na urna eletrônica. Era uma fascista tropical de meia-idade se dirigia à mesária aos gritos fulminantes dos cabelos oxigenados que refulgiam ao Sol de outubro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resenha de Pedaços da Fome, Carolina Maria de Jesus</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2022-04-30-resenha-de-pedacos-da-fome/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2022-04-30-resenha-de-pedacos-da-fome/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;A Felizarda&lt;/em&gt;, publicado em 1963 sob o título de &lt;em&gt;Pedaços da Fome&lt;/em&gt;, mostra-se uma obra particularmente representativa da produção literária de Carolina Maria de Jesus, começando pelo fato de se tratar de um romance. Isso por que em Casa de Alvenaria (1961, reeditado em 2021), Carolina deixa explícito seu descontentamento em continuar a escrever diários.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
