<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>leituras on Daniely Silva</title>
    <link>http://danielysilva.com.br/blog/tags/leituras/</link>
    <description>Recent content in leituras on Daniely Silva</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://danielysilva.com.br/blog/tags/leituras/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pelos passos de Carolina</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/2025-07-08-pelos-passos-de-carolina/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jul 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/2025-07-08-pelos-passos-de-carolina/</guid>
      <description>Summary of the Pelos Passos De Carolina project</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resenha d&#39;O Mulato (1881), Aluisio Azevedo</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2025-04-27-resenha-d-o-mulato-aluizio-azevedo-1881/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Apr 2025 13:10:26 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2025-04-27-resenha-d-o-mulato-aluizio-azevedo-1881/</guid>
      <description>Há tempos quis resenhar o romance O Mulato, publicado em 1881, de Aluisio Azevedo. Acontece que o tempo passou e me fui esquecendo do livro; já não estava tão fresco na memoria, de sorte que ainda tenho as minhas fichas dessa obra que, passe o tempo que passe, segue inesquecível. Não ia me arrepender se tivesse que reler!
Foi o segundo romance publicado pelo escritor maranhense, bem antes do consagrado O Cortiço.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resenha de História do Cerco de Lisboa (1989), Saramago</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2024-05-22-resenha-de-historia-do-cerco-de-lisboa-1989/</link>
      <pubDate>Wed, 22 May 2024 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2024-05-22-resenha-de-historia-do-cerco-de-lisboa-1989/</guid>
      <description>Ler Saramago é, para mim, uma experiência que remete à de ler a brasileira Clarice Lispector: começo com raiva por não entender nada, perdida em divagações; em seguida, começo a entender a trama e, afinal, mergulho de cabeça e me afogo ao terminar a leitura. Nem tudo precisa ser entendido, é o que sempre diz a modernista em suas obras, pois mais importante é sentir. Não sei se o português diz o mesmo, mas tenho impressão semelhante, embora o ache suficientemente menos hermético do que a sua colega brasileira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Resenha de Pedaços da Fome (1963), Carolina Maria de Jesus</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2022-04-30-resenha-de-pedacos-da-fome/</link>
      <pubDate>Sat, 30 Apr 2022 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/resenhas/2022-04-30-resenha-de-pedacos-da-fome/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;A Felizarda&lt;/em&gt;, publicado em 1963 sob o título de &lt;em&gt;Pedaços da Fome&lt;/em&gt;, mostra-se uma obra particularmente representativa da produção literária de Carolina Maria de Jesus, começando pelo fato de se tratar de um romance. Isso por que em Casa de Alvenaria (1961, reeditado em 2021), Carolina deixa explícito seu descontentamento em continuar a escrever diários.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
