<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>reflexões on Daniely Silva</title>
    <link>http://danielysilva.com.br/blog/tags/reflex%C3%B5es/</link>
    <description>Recent content in reflexões on Daniely Silva</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Apr 2025 19:27:03 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://danielysilva.com.br/blog/tags/reflex%C3%B5es/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Conto: Invasor</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/contos/2025-04-28-conto-invasor/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 19:27:03 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/contos/2025-04-28-conto-invasor/</guid>
      <description>— Ele ainda está aqui? — punha o ouvido à porta, deixando a falsa sensação de segurança dos cobertores. Tinha que pular por sobre as trouxas de roupas espalhadas, a casa estava de ponta cabeça.
— Já posso sair?
— Ainda não, minha mãe.
— Será que ele não fugiu sem ninguém ver?
— Não tem como, Ulisses tá montando guarda na cozinha, pronto pra lhe dar uma paulada na cabeça ao mínimo sinal, Não tem como entrar nem sair da casa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conto: Fila de espera</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/contos/2025-04-28-conto-fila-de-espera/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Apr 2025 17:13:50 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/contos/2025-04-28-conto-fila-de-espera/</guid>
      <description>O estômago pedia socorro, palpitando a cada passo pelos ladrilhos portugueses da Rua XV de novembro.
Partindo da escadaria da Catedral da Sé, duas filas: uma percorria toda a praça, atravessava o farol e dobrava a Rua Direita, enquanto a outra mal chegava à altura da Rua Barão de Paranapiacaba.
— Quanta gente faminta.
Percorreu a fila maior até o final, onde perderia com sorte, pelo menos 1 hora sob o Sol de dezembro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flor de plástico</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-04-05-flor-de-plastico/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-04-05-flor-de-plastico/</guid>
      <description>Poucas coisas no mundo são mais hediondas que uma flor de plástico. Lima Barreto dava esse troféu ao galo de rinha, mas ambos têm lugar no pódio, disputando com a figura do bolsonarista com diploma.
A rosa é uma das plantas mais bonitas que existe. Com aroma marcante, o seu simbolismo de estar presente na no casamento, no nascimento e no caixão a tornam ainda mais bela. Não é fácil cultivá-la, é um ser exigente: nem muito nem pouco Sol, nem muita nem pouca água, nem poda exagerada ou muito displicente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercadante e os homens de bigode</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-30-mercadante-e-homens-de-bigode/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 17:47:28 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-30-mercadante-e-homens-de-bigode/</guid>
      <description>Julio Wiziack: Eu tenho uma [pergunta] pessoal e eu vou fazer, não me aguento. Eu tava vendo seus vídeos ali, né, de 30 anos pra trás, tal, e em todos você tá de bigode. Você nunca pensou em tirar esse bigode?
[Gargalhadas]
Mercadante: Mas cê sabe, foi fantástico&amp;hellip;
Julio Wiziack: Não é uma crítica, não.
Julio Wiziack: Desculpa, eu tinha que perguntar.
Mercadante Eu fiz esse ano 50 anos de militância, desde que assumi a presidência do centro acadêmico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incompletudes</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-26-incompletudes/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-26-incompletudes/</guid>
      <description>Católicos, protestantes e muçulmanos esperam pela Segunda Vinda de Cristo. Os primeiros esperam que ele venha para a ressurreição da carne, enquanto que boa parte dos segundos espera que ele acorde, na glória, os espíritos adormecidos, e os terceiros que ele reúna os povos do Livro para liderar a paz. Os portugueses até hoje esperam por Dom Sebastião, que voltará do mar com suas provas para restaurar a monarquia luso-brasileira. Tanto esperaram que nunca mais coroaram um monarca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre a Finitude</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-10-sobre-a-finitude/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 18:34:39 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-10-sobre-a-finitude/</guid>
      <description>Eu tenho consciência da finitude. Eu sei que meu auge já passou, se eu não soubesse, virava um velho babão. E você não vai ficar linda pra sempre.
Meu padrinho falava sobre como o filme Mr. Nobody impactou sua percepção sobre a vida, no sentido de que a morte pode ser o dia mais feliz da vida de alguém, pois, ainda que traga sofrimento, também alivia sofrimentos — na verdade, ela os cessa totalmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um bom perfume?</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-02-07-um-bom-perfume/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-02-07-um-bom-perfume/</guid>
      <description>Não adianta comprar um bom perfume. Esse perfume não foi feito pra você — ainda que tenha o dinheiro para comprá-lo. Você trabalha no Sol, pega ônibus lotado e fica andando o dia todo: não tem fragrância que agüente! Isso é pra quem anda de automóvel e vive em bolhas de ar condicionado. O marcador social dificilmente está só no preço.
Escrito em 19 de agosto de 2024.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guarapiranga</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2024-10-19-guarapiranga/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2024-10-19-guarapiranga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://danielysilva.com.br/img/blog/guarapiranga.jpg&#34; alt=&#34;Ave em primeiro plano sobre um toco de madeira; ao fundo, ilhéu em represa, tarde nublada&#34; title=&#34;Olhares à Guarapiranga&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seu Deco e Seu Fernando. Não se trata de ribeirinhos porque cresceram às margens da represa, não de uma clássica ribeira brava do Amazonas. Guarapiranga: do tupi clássico, lugar dos guarás vermelhos, a ave que nasce negra como a noite e enrubesce ao longo da vida.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotorreflexão em aceleração</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2023-05-29-fotorreflexao-em-aceleracao/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2023-05-29-fotorreflexao-em-aceleracao/</guid>
      <description>Às vezes, é preciso desacelerar e simplesmente tomar um ar. Vivemos numa compulsão pela produtividade que perpassa os vários campos das nossas vidas, até o momento em que a lógica produtiva sai de onde não deveria sair: do trabalho.
Com a Fotografia não poderia ser diferente. Nunca houve tantos fotógrafos como os há hoje. Indivíduos de todas as classes sociais levam consigo um telefone inteligente dotado de câmera e conectado à internete.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
