<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Crônicas on Daniely Silva</title>
    <link>http://danielysilva.com.br/blog/categories/cr%C3%B4nicas/</link>
    <description>Recent content in Crônicas on Daniely Silva</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-br</language>
    <lastBuildDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 -0300</lastBuildDate><atom:link href="http://danielysilva.com.br/blog/categories/cr%C3%B4nicas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>PEC da reeleição (de novo!)</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-05-28-pec-da-reeleicao-de-novo/</link>
      <pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-05-28-pec-da-reeleicao-de-novo/</guid>
      <description>O Senado Federal votará a PEC da reeleição. Aliás, o seu fim, porque sua criação já foi feita por intermédio do senhor FHC em 1997, esse mecanismo inédito na jovem república brasileira.
Imagine só se o Barbudo propõe uma coisa dessas? Cuba! Venezuela!, gritariam os papagaios. A verdade é que Lula até já recusou a ideia de estender a reeleição para obter um terceiro mandato consecutivo.
Apesar de ser favorável ao mandato executivo fixo de 5 anos, não acho que esse vá ser o Santo Graal para a política brasileira.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Olhando pra dentro do Brasil</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-05-18-olhando-pra-dentro-do-brasil/</link>
      <pubDate>Sun, 18 May 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-05-18-olhando-pra-dentro-do-brasil/</guid>
      <description>E por mim confesso que tinha o maior acanhamento em mostrar o sertão na quadra seca ao pessoal da Bahia para baixo. Só depois que conheci a nudez do outono e inverno em outros latitudes foi que perdi a cerimônia. Esse negócio de mata tropical, permanentemente verde úmida, é coisa de subdesenvolvido, que não conhece as alternativas das estações; para eles é sempre uma coisa só. Mas nas terras civilizadas da Europa e Norte-América, o ritmo é no tempo certo, e ninguém na Alemanha ou na Escócia se lembraria de ter vergonha de mostrar aos de fora a nudez das árvores ou a grama queimada e morta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>13 de maio: os bastidores dos dias de maior ansiedade na nossa história</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-05-13-os-bastidores-dos-dias-de-maior-ansiedade-na-nossa-historia/</link>
      <pubDate>Tue, 13 May 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-05-13-os-bastidores-dos-dias-de-maior-ansiedade-na-nossa-historia/</guid>
      <description>A extinção do elemento servil, pelo influxo do sentimento nacional e das liberalidades particulares, em honra do Brasil, adiantou-se pacificamente de tal modo que é hoje aspiração aclamada por todas as classes, com admiráveis exemplos de abnegação da parte dos proprietários. Quando o próprio interesse privado vem espontaneamente colaborar para que o Brasil se desfaça da infeliz herança que as necessidades da lavoura haviam mantido, confio que não hesitareis em apagar do direito pátrio a única exceção que nele figura em antagonismo com o espírito cristão e liberal das nossas instituições.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Habemus Papam</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-05-10-habemus-papam/</link>
      <pubDate>Sat, 10 May 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-05-10-habemus-papam/</guid>
      <description>O conclave de 2025 foi o único que acompanhei. Com Bento XVI eu era criança demais para saber o que é Vaticano. Com Francisco, eu era adolescente demais e era anti-clerical.
Foi o primeior que tive a oportunidade. Até o trabalho parou para esperar o anúncio depois da fumaça branca, num clima de Copa do Mundo. Haja ansiedade por mais de uma hora entre a fumaça e a revelação por Dominique Mamberti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sombrinhas</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-04-14-sombrinhas/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Apr 2025 18:39:43 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-04-14-sombrinhas/</guid>
      <description>A seca era braba, até incomum para aquele setor da Chapada. Foi nalgum momento antes de 1953 que o rio que corta Caraguataí secou totalmente, o que dizem nunca ter acontecido antes.
O padre Venâncio conseguiu reunir metade do distrito ao final da tarde para clamar aos céus pela chuva esperançada. Os fiéis chegaram cedo e lá ficaram à espera do vigário.
— Vocês são uns incrédulos!, todos se sobressaltaram ao ver o padre colérico; ele continuou: — Viemos nos reunir para rezar pela chuva e, tirando aquele menino ali, ninguém mais trouxe uma sombrinha!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Flor de plástico</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-04-05-flor-de-plastico/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Apr 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-04-05-flor-de-plastico/</guid>
      <description>Poucas coisas no mundo são mais hediondas que uma flor de plástico. Lima Barreto dava esse troféu ao galo de rinha, mas ambos têm lugar no pódio, disputando com a figura do bolsonarista com diploma.
A rosa é uma das plantas mais bonitas que existe. Com aroma marcante, o seu simbolismo de estar presente na no casamento, no nascimento e no caixão a tornam ainda mais bela. Não é fácil cultivá-la, é um ser exigente: nem muito nem pouco Sol, nem muita nem pouca água, nem poda exagerada ou muito displicente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mercadante e os homens de bigode</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-30-mercadante-e-homens-de-bigode/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Mar 2025 17:47:28 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-30-mercadante-e-homens-de-bigode/</guid>
      <description>Julio Wiziack: Eu tenho uma [pergunta] pessoal e eu vou fazer, não me aguento. Eu tava vendo seus vídeos ali, né, de 30 anos pra trás, tal, e em todos você tá de bigode. Você nunca pensou em tirar esse bigode?
[Gargalhadas]
Mercadante: Mas cê sabe, foi fantástico&amp;hellip;
Julio Wiziack: Não é uma crítica, não.
Julio Wiziack: Desculpa, eu tinha que perguntar.
Mercadante Eu fiz esse ano 50 anos de militância, desde que assumi a presidência do centro acadêmico.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Água perdida</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-26-agua-perdida/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-26-agua-perdida/</guid>
      <description>Meu tio não viveu para ver a explosão das inteligências artificiais generativas, mas sempre gritava ao Google para que lhe mostrasse o cemitério de Bezerros. A assistente de voz, hoje Gemnini, não entendia e ele berrava ainda mais alto. Bruto no trato com pessoas, animais e robôes, ele nem chegou a tentar pedir para ver o cemitério da cidade vizinha a Bezerros, Sairé.
Vitimado pela poítica genocida de Jair Messias Bolsonaro na pandemia, ele não viveu para conhecer o Gemini, o ChatGPT e o DeepSeek.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Incompletudes</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-26-incompletudes/</link>
      <pubDate>Wed, 26 Mar 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-26-incompletudes/</guid>
      <description>Católicos, protestantes e muçulmanos esperam pela Segunda Vinda de Cristo. Os primeiros esperam que ele venha para a ressurreição da carne, enquanto que boa parte dos segundos espera que ele acorde, na glória, os espíritos adormecidos, e os terceiros que ele reúna os povos do Livro para liderar a paz. Os portugueses até hoje esperam por Dom Sebastião, que voltará do mar com suas provas para restaurar a monarquia luso-brasileira. Tanto esperaram que nunca mais coroaram um monarca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Figuras do Transporte Público</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-18-figuras-do-transporte-publico/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Mar 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-18-figuras-do-transporte-publico/</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;&lt;a href=&#34;http://danielysilva.com.br/contos/2025-03-19-metro/&#34;&gt;Microconto: Metrô&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;&lt;br&gt;
O metrô era tudo novo para ela. Ficou abismada ao viajar, não sabia que existia aquilo: tanta gente no mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Escrito aos 17 de julho de 2024.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;O transporte público é onde se reúnem as massas, onde se encontram os vis e os virtuosos, os sacros e profanos, crentes e mundanos, enfim, todo tipo de gente que habita uma metrópole. É impensável conceber que tantos milhões de pessoas circulam, assim como é difícil entender que existe tanta gente no mundo.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Biênio do site</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-18-bienio-do-site/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-18-bienio-do-site/</guid>
      <description>Hoje, o domínio deste site completa 2 anos no Registro.br. Escrevo isto muito inspirada na publicação de mesmo tipo de Gmgall.net, 2 Anos de Site. Curioso pensar que os nossos sites têm quase a mesma idade, porque, dado que ele me ajudou muito na criação deste, pensava que o seu fosse bem mais antigo (embora, como ele mesmo relata, o domínio já estivesse registrado há mais de 10 anos).
No meu caso, não demorei muito pra ter o site a partir do registro do domínio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sob a Escrita</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-12-sob-a-escrita/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Mar 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-12-sob-a-escrita/</guid>
      <description>&lt;video width=&#34;100%&#34; controls&gt;
 &lt;source src=&#34;http://danielysilva.com.br/img/blog/Olivetti.mp4&#34; type=&#34;video/mp4&#34; alt=&#34;Squência de escrita na máquina de escrever&#34; title=&#34;Um minuto de escrita.&#34;&gt;  
Este vídeo não é suportado pelo seu navegador.
&lt;/video&gt;
&lt;p&gt;Escrevo desde antes de saber escrever. Sim, quando criança, ditava livrinhsos às visitas que iam a casa, fossem tios ou primos, novos ou velhos; devia ser bem cansativo, mas foi estimulante para a alfabetização. Que bom que ninguém destruiu esse sonho de criança!&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sobre a Finitude</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-10-sobre-a-finitude/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2025 18:34:39 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-03-10-sobre-a-finitude/</guid>
      <description>Eu tenho consciência da finitude. Eu sei que meu auge já passou, se eu não soubesse, virava um velho babão. E você não vai ficar linda pra sempre.
Meu padrinho falava sobre como o filme Mr. Nobody impactou sua percepção sobre a vida, no sentido de que a morte pode ser o dia mais feliz da vida de alguém, pois, ainda que traga sofrimento, também alivia sofrimentos — na verdade, ela os cessa totalmente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A Normalidade do Anormal</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-02-25-a-normalidade-do-anormal/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-02-25-a-normalidade-do-anormal/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nem tudo se trata de mudança climática. E não, não sou negacionista do aquecimento global — muito pelo contrário. Mas muita impressão errada se trata apenas de falta de percepção do próprio ambiente.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Um bom perfume?</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-02-07-um-bom-perfume/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Feb 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-02-07-um-bom-perfume/</guid>
      <description>Não adianta comprar um bom perfume. Esse perfume não foi feito pra você — ainda que tenha o dinheiro para comprá-lo. Você trabalha no Sol, pega ônibus lotado e fica andando o dia todo: não tem fragrância que agüente! Isso é pra quem anda de automóvel e vive em bolhas de ar condicionado. O marcador social dificilmente está só no preço.
Escrito em 19 de agosto de 2024.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seu Geni</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-02-04-seu-geni/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-02-04-seu-geni/</guid>
      <description>Crônica inspirada nos relatos de meu tio. Gosto de escutar suas histórias, tenho compilados seus principais causos.
— Papai diz que você trabalha bem, mas que é muito amoado.
Isso dizia o filho do Geni. Nesse dia em diante, não trabalhei mais para ele. Aliás, teve só mais uma vez, na Semana Santa de 1972.
Era costume matar o boi para a Páscoa na quarta-feira ou, no máximo, na Quinta Santa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>(Re)descobrindo a direção na autoescola</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-01-28-redescobrindo-a-direcao-na-autoescola/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-01-28-redescobrindo-a-direcao-na-autoescola/</guid>
      <description>Nunca quis tirar habilitação, mas de uns meses pra cá me deu a louca e apliquei todo o meu 13º nisso. Ainda vou começar as aulas práticas, mas estou bem tranquila quanto ao que vai ser. Meu objetivo principal é ter a possibilidade de dirigir em viagens, mas também levo em conta ter uma CNH para o caso de me mudar para alguma cidade com transporte público precário. Não pretendo usar o automóvel no dia-a-dia — aliás, nem pretendo comprar um tão cedo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nikkei</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-01-28-nikkei/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Jan 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-01-28-nikkei/</guid>
      <description>Sim, senhor, o japonês bateu no peito pra dizer que é brasileiro.
E, afinal, ele o é. Aqui vigora o jus solis para quem nasce um palmo pra dentro dos limites desta ilha mística que é Hy-Brazil. Todo país é artificial. Estado não nasce em árvore. Mas não é Brasil uma árvore?
Aquele comerciante nikkei, ao lado da anciã sua mãe, esta sim nascida talvez em Kyoto ou numa colônia puríssima em Pereira Barreto, negava-se a fazer negócio com empresas que não respeitam o nosso povo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desce do ônibus</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-01-23-desce-do-onibus/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jan 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-01-23-desce-do-onibus/</guid>
      <description>Discussão de ônibus pode durar uma viagem inteira. Aliás, se ninguém a interromper, pode durar até uma vida inteira.
Uma embarrada de mochila, uma porta fechada antes da hora, um mal entendido ou a simples loucura. “Dona, gire a catraca da próxima vez”, “Amigão, não dá pra descer pela frente porque tem fiscal ali”, e eis que explode um vulcão a dizer que o pobre trabalhador é um puxa-saco da empresa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RSS: sorrindo para uma possibilidade</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-01-07-rss-sorrindo-para-uma-possibilidade/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2025 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2025-01-07-rss-sorrindo-para-uma-possibilidade/</guid>
      <description>O RSS sempre foi algo de nicho, sobretudo num tempo em que a própria internete era um nicho. Foi uma tremenda inovação em tempos de sites estáticos &amp;ldquo;artesanais&amp;rdquo; e de conexões lentas. Imagine reunir num só lugar todos os sites e blogues, eventualmente podendo descarregar o s conteúdos para ler diretamente no agregador sem se preocupar com a conexão.
Só que a adoção do protocolo foi interrompida pelas redes sociais modernas e, em parte, pelo encerramento do Google Reader em 2013.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Guarapiranga</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2024-10-19-guarapiranga/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Oct 2024 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2024-10-19-guarapiranga/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://danielysilva.com.br/img/blog/guarapiranga.jpg&#34; alt=&#34;Ave em primeiro plano sobre um toco de madeira; ao fundo, ilhéu em represa, tarde nublada&#34; title=&#34;Olhares à Guarapiranga&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seu Deco e Seu Fernando. Não se trata de ribeirinhos porque cresceram às margens da represa, não de uma clássica ribeira brava do Amazonas. Guarapiranga: do tupi clássico, lugar dos guarás vermelhos, a ave que nasce negra como a noite e enrubesce ao longo da vida.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Fotorreflexão em aceleração</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2023-05-29-fotorreflexao-em-aceleracao/</link>
      <pubDate>Mon, 29 May 2023 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2023-05-29-fotorreflexao-em-aceleracao/</guid>
      <description>Às vezes, é preciso desacelerar e simplesmente tomar um ar. Vivemos numa compulsão pela produtividade que perpassa os vários campos das nossas vidas, até o momento em que a lógica produtiva sai de onde não deveria sair: do trabalho.
Com a Fotografia não poderia ser diferente. Nunca houve tantos fotógrafos como os há hoje. Indivíduos de todas as classes sociais levam consigo um telefone inteligente dotado de câmera e conectado à internete.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bolsonaro é Treze</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2022-10-29-bolsonaro-e-treze/</link>
      <pubDate>Sat, 29 Oct 2022 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2022-10-29-bolsonaro-e-treze/</guid>
      <description>Numa dessas anedotas que põem em dúvida a sabedoria humana, às portas de uma Zona Eleitoral, gritos enfurecidos rompiam a monotonia:
— Bolsonaro é Treze!
Como a comunicação humana é proporcionalmente limitada pela capacidade de incompreensão, pra não dizer ignorância, não muito tempo depois alguém já alegava defeito na urna eletrônica. Era uma fascista tropical de meia-idade se dirigia à mesária aos gritos fulminantes dos cabelos oxigenados que refulgiam ao Sol de outubro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Datilografando uma história: a sobrevida das máquinas de escrever</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2021-04-10-datilografando-uma-historia/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2021-04-10-datilografando-uma-historia/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://danielysilva.com.br/img/blog/datilografando_uma_historia1.png&#34; alt=&#34;Recorte de máquina de escrever verde vista de cima&#34; title=&#34;Olivetti Dora, o verde predomina&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A companhia Godrej &amp;amp; Boyce, a última fábrica de máquinas de escrever do mundo, teve o fechar de suas portas em 2011, em Mumbai, na Índia. O fim de uma era?&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>O verme rói a carne, a terra mói o osso e a chuva corrói o jazigo</title>
      <link>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2021-08-04-o-verme-roi-a-carne-a-terra-moi-o-osso-e-a-chuva-corroi-o-jazigo/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Apr 2021 00:00:00 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://danielysilva.com.br/blog/cronicas/2021-08-04-o-verme-roi-a-carne-a-terra-moi-o-osso-e-a-chuva-corroi-o-jazigo/</guid>
      <description>A relação de cada um com os cemitérios é sempre um caixa de surpresas: uns sentem medo, outros os veneram e outros buscam ali a paz. Essa impressão é construída não só social e culturalmente, mas depende também da história de vida e o que cada um passou nos cemitérios.
Durante minha formação, meus pais sempre tiveram um respeito exagerado com relação aos cemitérios. Após chegar em casa, sempre fui orientada a tirar os sapatos e tomar um banho, com as icônicas frases “tô com pé de cemitério” e “tô com roupa de cemitério”.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
